# База данных для интернет-магазина ключей
### [Проект по предмету Базы Данных]

### Предметная область

Создание базы данных для владельца интернет-магазина по продаже ключей игр. БД будет использовать администратор, что позволит упростить его работу за счет оптимизации процессов учета данных о клиентах, продажах и поставок ключей

### Описание предметной области

Интернет-магазин предоставляет клиенту выбор из  имеющихся игр, а также осуществляет продажу соответствующего ключа

При оформлении заказа клиент может ввести промокод, который обновляется раз в месяц. Размер скидки промокода устанавливает администратор

Клиент может оставить обращение с пожеланиями или недовольством, которое будет рассмотрено администратором в соответствии с его рабочим графиком

Издатель выпускает ключи и предоставляет их интернет-магазину для дальнейшей реализации. Клиент может оставить отзыв об игре, если он приобрел ключ

### Функциональные и нефункциональные требования

1. Транзакционные	
- Отметить оплату заказа
- Добавить товар в заказ
- Удалить товар из заказа
- Добавить скидку на товар
- Удалить скидку на товар
- Изменить цену игры

2. Оперативные
- Вывести все активные ключи
- Вывести все игры конкретной платформы
- Вывести все заказы с определенным способом оплаты
- Показать отзывы к конкретной игре
- Показать обращения за определенный день
- Показать обращения, рассмотренные конкретным администратором

3. Аналитические
- Предоставить информацию о наиболее продаваемых играх за месяц
- Предоставить информацию о непопулярных  играх за месяц
- Предоставить информацию о количестве обращений за месяц
- Предоставить информацию о средней цене совершаемого заказа
- Предоставить сводку продаваемых игр по платформам
- Предоставить общие доходы за месяц
- Предоставить общее количество проданных ключей
- Предоставить оставшееся количество ключей конкретной игры

### ER-Диаграмма
![image](schemes/keyshopSchema.png)

### Реляционная схема
![image](schemes/relScheme.PNG)
